網傳任天堂曾建議合作改造成寵物小精靈樂園 海洋公園：虛構消息

海洋公園業務受疫情重挫，面臨倒閉，要靠政府申請撥款 54 億元救亡；近日網上流傳一個說法，指早前曾有一個令樂園「起死回生」的方案，疑似有海洋公園員工指，日本遊戲廠商任天堂曾接觸海園公園商討合作，將海洋公園改造成「寵物小精靈樂園」，「任天堂唔單止提供大綱，仲草擬咗一份細節詳盡嘅樂園設計」，但計劃被「官僚作風，不思進取，與時代脫節，缺乏膽識」的董事否決。

海洋公園回覆《立場》指，任天堂從未與公園商議「寵物小精靈樂園」的提案，有關網上消息屬虛構。

相關文章昨日在 fb 群組「香港主題樂園員工 Secrets」刊登，隨即在網上廣傳，該文章指任天堂方面提出的計劃全面，包括在園內機動遊議加裝寵物小精靈圖案裝置、將纜車圖案改成精靈球、海洋劇場改造成遊戲中的華藍道場等，但計劃最終被董事局否決，原因是概念是全球首創，之前無寵物小精靈主題樂園的先例、改造後缺乏香港本土特色和擔心造價過高等，唯全文無提出任何證明。

其實幾好

#2414
[海狗]
(海洋公園高層無能，葬送一個起死回生嘅方案下)

聽落相當吸引誘人，任天堂唔單止提供大綱，仲草擬咗一份細節詳盡嘅樂園設計，好多細節都位都落足心思。例如唔似pokemon go隨機出現精靈，所有精靈都在特定指定地方生態出現，或是大型節日活動，務求要遊客走遍整個樂園，唔會錯過任何一部分。而即使未能在一天內完全收集所有精靈，有關記錄即會儲存留待下次光臨樂園時再取出，充滿耐久性。任天堂更咗度條好橋，將原有海洋劇場改造成遊戲裡面嘅華藍道場，遊客欣賞完表演出場時可以獲得水系精靈，更結合AR技術，真實動物與虛擬精靈共演。其他亞洲動物園區都有近似做法，等遊客可一邊捕捉精靈，一邊參觀動物園區，呢種做法同海洋公園生態，動物保育同教育嘅價值觀吻合，更昇華到新嘅層次，意義具大。

至於機動遊戲方面，實際改動不大，只需要加裝寵物小精靈圖案同裝置，例如鯉魚龍過山車，比卡超鞦韆，小火馬旋轉木馬，鬼斯通鬼屋，巴他蝶情侶摩天輪等，配合相關主題，已經好有創意，耳目一新，大人細路都鍾意，玩味十足。所有staff都會成為穿著遊戲動漫裡面嘅制服，當成npc人物協助遊客。

樂園仲有太多太多心思細節，唔係到一一列舉，只舉幾個個人認為幾有意思嘅設計，例如連纜車圖案都會變成精靈球，所有椅子都是卡比獸，電燈都會電有磁怪圖案，歌唱表演會有可丁出現。園區保安拖住穿著護神犬服裝嘅狗仔示人。

香港海洋公園本身就有好大優勢，首先係被山海環繞，容易營造遊戲世界嘅實境，加上原先就計劃分成威威天地，亞洲動物園區，夢幻水都，冰極天地，熱帶雨林天地等八大園區，只要悉心重新佈局，重現世界複雜性比起其他國家嘅主題樂園低，再加上港人員工英文水平好，又熱愛日本動漫同電玩文化，，海洋公園更前幾年更同任天堂合作過，具備相關經驗，前任盛智文更疾呼op要推出AR同VR技術，相信任天堂對香港合作營運有好大信心。

但係計劃最後都被一班官僚作風，不思進取，與時代脫節，缺乏膽識嘅幾位董事ban咗。還我哋部門一個公道，我哋部門認真開多次會議商討可行性，並同日方多次溝通接觸，分析各種方案，完全冇怠慢同輕視日方，對方誠意十足，提供op一個起死回生，雙方互贏嘅方案，但最後都被一班JB,GBS垃圾董事ban哂，我哋部門唔清楚董事開會嗰陣，背後政府有冇份否決，如果有真係罪大惡極，呢個政府同班董事一樣廢到無倫，係op沉淪嘅原。

同事聽返嚟上面董事否決嘅原因有幾個:

1:全球首創，冇相關寵物小精靈主題樂園先例參考，太過冒險

(唉，可唔可以有啲膽識同遠見，成日思維都跟人哋先叫安全，希望唔使預鑊，永遠落後人哋)

2: 驚改造後缺乏香港本土特色

(呢個仲好笑，你而家呢個樂園香港人都玩厭，仲講咩香港特色，都更何況海洋公園本身唔似迪士尼或者環影城，故事架設十足，世界觀完善嘅主題樂園，op個主題籠統求其，遊客玩完都唔會記得你嗰幾隻威威與好友吉祥物，而家呢個寵物小精靈面向世界，全球知名度極高，海洋公園難得可以浴火重生，徹底改造，重新佈置整個樂園，走向世界成為一個國際級主題樂園，相比起死守本土特色，香港擁有一個引以為傲嘅國際首創主題樂園更為重要)

3.擔心造價過高
(你可以分階段完成啫，冇人叫你一次過建成
仲有你可以同賽馬會合作都得㗎啫，又唔係第大次)

4.擔心同任天堂合作，失去控制權
(你班高層驚自己後路啫，呢點我哋同事仲睇唔過眼，班董事本身都經營到一舊屎，而家死到臨頭仲顧自己多過樂園本身，唔為大局著想只考慮自己個官職，愧對香港人，犧牲香港利益)

5.擔心鄰近地區抄襲
(呢樣野我承認係一大問題，特別係中國，但相信香港官員，日方同中方可以互相配合，儘量避免重疊，寵物小精靈故事咁多代，可以各有各玩都不成問題，更加可以發揮協同效應，造大個餅都得)

6.驚AR,VR虛擬技術跟唔上
(咁咪虛心同迪士尼，環球影城取經囉，人哋都做到有聲有色，技術發展成熟，未理由香港唔得，大把人才，除非香港個創科局係擺設)

而家疫情就快完結，日本usj嘅瑪利奧園區就快開幕，相信佢哋會取得空前成功，接著就會幾年內緊接推出寵物小精靈園區。我哋同事見近日海洋公園嘅議題成為城中熱話，所以先決定將呢個秘密公諸於世，仲有大量有關細節基於機密原因唔可以公佈，只可以講op同事同任天堂一班員工相當洩氣，我哋同日方宣佈結果嗰陣真心為香港感到羞愧，睇住。幾個月嘅努力付諸流水，完全敗於高層嘅愚昧，眼白白睇住香港將呢個機會葬送畀其他國家，萬一最後係國，中國或者新加坡，台灣等國家創辦嘅話，班高層真係死不足惜。
大家可以睇到香港班董事完全缺乏創意，遠見，行動力同實力。呢啲軟實力積弱不振，先係op瀕臨破產係死因。希望高層可以痛定思痛，扳回一城，利用環球影城保守嘅心態，加上疫情影響未敢放開手腳，借機會主動同任天堂重新合作，給予op一個起死回生嘅機會，重拾東方次珠嘅美譽，拯救香港旅遊業。

咁有冇精靈寶可夢先
海洋公園知唔知係同一樣野

擔心造價過高 笑死

你自己蝕蝕埋埋嘅錢分分鐘仲高過個造價

又炒車

海洋公園回覆《立場》指，任天堂從未與公園商議「寵物小精靈樂園」的提案，有關網上消息屬虛構。

驚改造後缺乏香港本土特色

整個街頭小食遊樂場好無

雞蛋仔跳樓機 格仔餅過山車

因為叫寶可夢

應該唔知

咁拿拿聲同人合作啦！

如果人地so你既話

唔通話係呀 有呀 我地固步自封唔肯合作咩

拎大白象d錢同任天堂合作仲實際

我地不思進取 所以唔敢...

真政苦又億億聲咁比on99

唔想知 執柒左佢啦屌

教精你都唔撚聽，你要死都阻你唔到

駁唔到

維尼樂園呢？

改做水龍敬樂園ar屌

佢地可應即時上網search
Search完唔啱名就答無

有畫面

好

仲係咁燒錢

其實有海洋公園公司條例限制左好多野
除非OP轉到做私營唔係根本就唔可以咁樣改建

秒

我就唔係好信
日本人唔係日本搞要黎香港搞?

挑你問OP緊係問任天堂啦

記者問下 pokemon 就知係咪虛構

問海浪公園有鬼用
學上面巴打講，唔通宜家問立會攞錢之際仲認自己錯失發展先機咩

係就叫立法會議員出信問任天堂有冇呢件事

九龍寨城公園都係日本起

如果係作咁條友都幾有諗頭

支那狗真係支那狗
加句日最保守嘅「歡迎任何形式的商業合作」都唔怕啦屌

宜家度埋橋畀你就試下啦

炒車

改為任天堂公園啦
Mario, pokemon 等等

依家同大灣區合作轉做骨場雞竇啦

mario

正

肯聽人講就唔會到而家都未落實哂五大訴求啦

點會認呀

維尼迪士尼架

換個左主席先
唔係改咩都冇用

問下老任咪知係咪真囉

係啊係啊 費事嘈

支那狗真係支那狗 死都唔撚肯認自己錯

炒你老母

我又真係唔覺得任天堂會主動搵海洋公園合作

可能個員工自己想要寵物小精靈樂園

一睇就估到炒車 會信個啲一定唔了解老任

家下直接等佢收皮,再自己買起個位整個新嘅都仲得

都係，如果usj個mario land係受歡迎
佢可能真係自己搞一個nintendo land

佢哋乜鳩都商業秘密 唔通話你知咩 未落實梗係虛構

喺海洋公園搞唔同道館
d人入去當RPG game咁玩
諗起都出哂水

事但啦
反正要執

湄公河臨門撻Q，香港人不容有失：初選連署，終極告急

有冇人關心下迪士尼 ? 好似變孤兒仔咁

應該係海洋公園員工自己提出，高層Ban
冇同老任商量過

單野係真係假都一定否認架啦，真既話認完仲唔被人笑到仆街咩，班離地董事官僚主義固步自封

正呀，比卡比卡

變成當年荔園

問埋任天堂得一邊講都係5050

個idea係幾好
然後我都信海洋公園啲on9高層一定係會ban呢啲嘢

但你話最初老任主動提出同op合作我又覺得機會唔大
老任唔似會做呢啲嘢
而且以pokemon市場嚟講歐美比香港更加有吸引力做呢啲project
或者連附近嘅bangkok都比香港有優勢我覺得(好多日本公司響嗰邊有project)

所以話老任主動提出我唔係幾信
似係op內部自己人提出個idea
老任無ban或者都未reply 但香港班on9高層聽完覺得唔掂ban咗

有機

不過真係搞嘅都要問過老任
彩政苦都味

屌佢連改個名都唔肯
仲會嚟香港搞樂園？

又自爆lo

迪士尼無咁爭議
唔同海洋公園曾經係香港既icon之一

可能係Pokemon

迪士尼間母公司嘅市值全世界數一數二咁高
成過千億美金
分分鐘多過香港個外匯儲備
關心條撚咩

網上老作假news都信到10足

其實唔出奇
海洋公園拎過全球最佳主題公園
係威嘅 以前

而且你又唔好講到係任天堂送大禮咁
分分鐘版權舊錢係天文數字
唔係個個日本公園畀得起
唔通畀環球同迪士尼搞咩

咁你要數同版權無衝突又大型又多配套
揀海洋公園幾好嘅

雖然係假 但的確有可能搵op合作

佢講乜都得啦
痴左埋強國度之後
公營機構仲有咩誠信可言

等任天堂出黎咪知囉

寶佢老母
寵物小精靈呀！

緊係無啦

人地想傾合作 就bam鳩左人先啦

咁你又唔好咁諗人

屌

改做全球最大型紅燈區算啦

雖然盛智文唔係咩好人，但佢在任果陣海洋公園算有聲有色，被人逼走左之後就每況愈下

其實係
可惜佢唔係揸旗嗰個

香港就係咁
有料既人冇權力
有權力既老屎忽霸住哂

同意

真幾勁

其實而家攪得唔得?

威威師令

自己整個成本同風險大好多
又要買地又要起嘢
搵海洋公園呢啲冇咩特色嘅公園合作
改少少嘢就得
我覺得係有可能

唔係任天堂話事其實
係pokemon company

不過放fake news 好撚on9

可能係niantic not nitendo

你個名

睇啲膠層咁嘅回覆，海洋公園真係冇得救……

陣間又有高官出嚟話日本公司傷市民心

咁有無同Pokémon Company傾

任天堂係日本最多現金既公司，仲要零負債
大把本錢搞

Brilliant plan banned by stupid people

自己知自己事啦你
你咪當我地討論謠言囉
今時今日都係自己做成
敢問除左哈囉喂同啲特別日子(包場/其他特別活動)
你敢講入場既人唔係大陸蝗最多？

海洋公園出黎話冇就冇人信
FB D弱智secret群寫篇冇根冇據既文出黎就個個都信

見到己經知係fake
第一pokemon go唔係老任開發，遊戲點樣攪都唔關老任事。
第二日本咁保守點會本土未實驗過就搬去海外

水龍敬之類成人樂園咪得

不過作為idea唔係冇得諗

如果日本攪過試過搬嚟香港就唔出奇

襯開唔到園用黎改建岩曬啦

係有類似既野 但係個邊唔肯放D神獸係公園捉

任天堂點會同香港合作
其他國家商機大咁多

sd去問下任天堂係咪先

但係有個風險時間金錢成本細但回報差唔多嘅選擇
你會揀邊個

Ching突破盲腸

一定係文字遊戲，而家邊有「寵物小精靈」，得你偉大祖國要求嘅「寶可夢」之嘛。

笑死人
執啦

虛構?

如果遲吓有文件證據流出, 證明係堅料, 咁支那又係大贏家?

今次獅子開大口一咬成50億, 仲唔發發, 點會肯畀授權費益日本仔

虛構？ 咁你拎條橋去同任天堂傾，傾掂先揾香港人乞果五十億

首先要搵到文件證明

連登從此冇青頭

好玩呀

有冇口袋宝贝？

OP : 當年係有來想同我哋傾，不過唔係傾寵物小精靈，係傾套咩精靈寶可夢，董事局開咗幾分鐘會已經ban咗，全部成員都話未聽過咩寶可夢，日本佬真係on99想利用我哋推廣佢啲新卡通人物，屌佢老味寶可夢呢啲咗饒口嘅名點讀。

有政府包底關心來吧鬼

日本個環球真係有任天堂區

造價過高???

整個支那樂園

有無巴絲識日文，寫去問問

九成九虛構 pokemon呢d招牌點會睇香港上眼 稍為有腦都唔會將呢d賺錢野放係香港 唔好侮辱Pokemon
至於咩官僚守舊 哂鳩氣 同香港人講創新？剷撚左個垃圾公園起海馬居賣錢可能會實際少少